（手打）我喜歡金庸，但我不欣賞查良鏞。金庸，查良庸R.I.P

金庸，享年94歲，21本文學作品，作為作者的金庸用獨一無二，一代宗師來形容，實不為過。甚至我認為對當代華文文學的影響是前無古人，其後也鮮有來者。他的離開，是整個華文文學界的一大捐失。

查良庸，1924年生，為明報創辨人，1955年以筆名「金庸」在《新晚報》發表首部武俠小說《書劍恩仇錄》。1985年基本法起草委員會成立，中方委任查良鏞為委員。先後經歷3段婚姻。他的政治立場，於婚姻的表現，我都是不甚苟同的。

但是，無可否認，查良庸即是金庸。他的功過，不是三言兩語可以說清。隨著他的離去，後人對他的評價都與他無關。但是，如果金庸你泉下有知，我想對你說一聲「安息」。

乜撚野捐失呀